警局內知法犯法 鎖起雙手開槍恐嚇 烏警姦證人被捕 隸屬警隊解散

全文

警局內知法犯法 鎖起雙手開槍恐嚇
烏警姦證人被捕 隸屬警隊解散

烏克蘭警方多次涉濫用權力，有示威者假扮警察粗暴對待女性。資料圖片

烏克蘭發生警察知法犯法濫用權力事件，據報有兩名警員涉案，分別在警局內毆打並強姦女證人，以及毆打並恐嚇雞姦一名男子，初步調查發現有相關證據支持受害人說法，當局立即將涉事警員拘捕外，並且將他們隸屬的警隊解散。

事發在首都基輔（Kiev）以南約80公里、人口約14,000的小鎮卡加爾雷克（Kagarlyk）。據烏克蘭傳媒報道，26歲女受害人周日到卡加爾雷克的醫院求助，表示被人強姦兼打傷，而且歹徒是警員，案發地點更是在警局內。

受害者被迫戴上防毒面具。

烏克蘭當局拘捕兩名涉嫌強姦和虐待證人的警員。

逼女證人戴防毒面具

國家調查局迅速着手調查，發現有證據佐證女受害人的說法。當局前日發表初步調查報告，稱查到一名警員於上周六晚至周日凌晨期間，「在自己的辦公室內折磨一名女性證人」，包。。。。。。。。。。署問話。

而且在同一間警局內，有警員亦對一名男子濫用暴力，將他毒打至多根肋骨與鼻骨斷裂。報告指出，警員逼該名男子跪在地上，同樣替他戴上防毒面具，之後用。。。。。。。。。。。。雷克警隊，並且表示已將兩名涉案警員拘捕。

以素人身份勝選並於去年4月上台的總統澤連斯基（Volodymyr Zelensky），暫時未就事件置評。他當選後承諾會加強法治和大力肅貪。

警曾涉輪姦引發示威

烏克蘭警察濫權瀆職並非首次。2013年在南部地區，一名29歲女子遭兩名她認得的警察擄到樹林毆打和輪姦，後來失。。。。。。。。。。獲上級包庇，更提出案發時「正在警局內當值」的不在場證據，結果觸發全國大示威。在時任總統下令徹查後，犯案警員終被繩之於法，各被判囚15年。

民間維權人士指出，這次再發生年輕女證人遭警員強姦的案件，凸顯出即使有西方國家協助，烏克蘭政府仍無法改革警隊。

法新社

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析